[揀科啦 入黎啦] 輟學青年被地盤工友一句點醒 發奮讀帕立志做安全稽核師

終日打機、曠課繼而輟學青年或被視為典型廢青，林樂文曾是其中一份子。他中五輟學，做過倉務、侍應和地盤，至某天忽然「開竅」，不甘於終生只領1萬元月薪，遂重返校園報讀職訓局職專文憑，再升讀高級文憑，更考獲獎學金赴英修讀學士。

樂文曾就讀第一組別（Band 1）中學，但中二之後開始疏懶，「我冇結交壞份子嘅，但打吓機、打吓交就梗有，打機打到攰就唔返學，瞓晏咗又唔返」，高峰期試過三分二個學期曠課。回想當年，他笑言旁人如何勸告也沒有用，「冇用㗎，聽唔入耳」。他指年輕人必須靠自己開竅、找到興趣及人生目標，才會有動力改變。

改變源於樂文在地盤打工，40多歲前輩聽見他輟學、沒有考公開試，怪責他「唔識諗」，「點解有書唔讀？有試唔考？唔通你想好似我咁，做廿年嘢啦，都係拎1萬1、1萬2人工？」這番話令樂文深刻反省，「當時生活就係每日返工、放工，返屋企打機、瞓覺，唔會有職升，亦都冇人工加，係咪一世人就要咁過？」

「讀返書」需要方向才能起步，樂文做過倉務及地盤工，一直察覺到不少工人渾身是傷，有人嚴重到需截肢，「工人嘅通病都係缺乏意識，我都好體諒，大熱天時40度，戴住頂安全帽做咁耐嘢，真係好攞命，但係安全無論如何都應該行先。」

樂文曾在港珠澳大橋相關工程的地盤工作，在前線負責測量項目，一直沒有人提醒或要求他戴安全帽。他重返校園後，才首次知道「原來有條例要求工人必須戴安全帽」。過去數年，港珠澳大橋地盤連環爆出奪命意外，包括工作台倒塌意外致工人死亡，樂文想起仍猶有餘悸，也令他對地盤職安、風險管理範疇更有使命感及興趣。

樂文完成職訓局轄下、適合高中離校生的職專文憑後，憑好成績領取全額獎學金，升讀IVE職業安全及風險管理高級文憑，最近以逾3.9分的優異績點（GPA）畢業，同時考獲賀維雅基金會獎學金，將獲全額資助到英國普利茅斯大學攻讀理學士，希望學成回港後成為一名安全稽核師。

地盤咩工拎1萬蚊？

乜撚野安全師

其實佢係咪要番去地盤去多謝番個前輩, 點醒佢?

要開幾多日工先搵到萬一萬二

大工最多5日
自己判尼做隨時40歲退休

如果唔識人 又白紙一張
做測量 淨係囉住碌野淨企
可能因為哩個原因
比人壓價壓到咁

才首次知道「原來有條例要求工人必須戴安全帽」

入地盤戴帽係常識黎啦
再唔係綠卡都有講啦 再吹丫

工程前途一片光明
快揀科

勵志

外國讀完回來
工友已經渣住幾層樓退休了
因高昂的稅金和樓價
主角只能向工友每月交租
每晚使用左右手慰藉心靈
最終高工時半夜倒斃在公司暗角中
因外國回流無法溶入公司社群
被發現時已經半年後
屍身嚴重腐爛
而當年地盆工友在其屍體上層辦公室
一邊歎紅酒
一邊屌住秘書lucy了

安全主任 ?

好

過去數年，港珠澳大橋地盤連環爆出奪命意外，包括工作台倒塌意外致工人死亡，樂文想起仍猶有餘悸，也令他對地盤職安、風險管理範疇更有使命感及興趣。

又賣廣告

安全佬就安全佬啦
安全稽核師

分分鐘做個濕鳩SS

安全佬吓嘛